[
  {
    "name": "Food & Drink",
    "id": "food",
    "theme": "fresh",
    "quizzes": [
      {
        "type": "picker",
        "question": "口香糖在哪個世紀被發明出來?",
        "min": 0,
        "max": 22,
        "answer": 19

      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "下列哪幾個飲料是出自同一家公司?",
        "options": [
          "百事可樂",
          "可口可樂",
          "雪碧",
          "美粒果",
          "芬達"
        ],
        "answer": [
          1,
          2,
          3,
          4
        ]
      },

      {
        "type": "true-false",
        "question": "咖啡豆的咖啡因含量有比綠茶葉多嗎?",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "四神湯的四神，是指?",
        "options": [
          "茯苓",
          "山藥",
          "肉桂",
          "芡實",
          "粉腸",
          "淮山",
          "蓮子"
        ],
        "answer": [
          0,
          3,
          5,
          6
        ]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "下列哪個作物遭受科羅拉多金花蟲破壞?",
        "options": [
          "玉米",
          "大蒜",
          "馬鈴薯",
          "小麥"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "將糖漿加熱至呈現褐色後稱作?",
        "answer": "焦糖"
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "李鴻章雜碎又稱雜碎，是在何處被研製?",
        "options": [
          "香港",
          "台北",
          "紐約",
          "舊金山"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "一公斤脂肪等於多少熱量(大卡)",
        "min": 1000,
        "max": 9000,
        "step": 100,
        "answer": 7700
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "工業酒精成分主要為甲醇，食用酒精主要成分是____",
        "answer": "乙醇"
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "下列哪個不是音譯的食物?",
        "options": [
          "巧克力",
          "荔枝",
          "壽司",
          "聖代"
        ],
        "answer": [1]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "General Knowledge",
    "id": "knowledge",
    "theme": "techie",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "本國國花為__花",
        "answer": "梅"
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "世界最高建築物為?",
        "options": [
          "上海中心大廈",
          "哈里發塔",
          "麥加皇家鐘塔飯店",
          "平安國際金融中心"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "下列哪些非東方節慶",
        "options": [
          "中秋節",
          "端午節",
          "萬聖節",
          "聖誕節",
          "母親節",
          "中元節",
          "感恩節"
        ],
        "answer": [
          2,
          3,
          4,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "toggle-translate",
        "question": "下列是台灣人出國排行前四的國家，該國電壓對應何者正確?",
        "options": [
          [
            "大陸",
            "110V"
          ],
          [
            "日本",
            "220V"
          ],
          [
            "香港",
            "120V"
          ],
          [
            "韓國",
            "220V"
          ]
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "最早也是最大的迪士尼樂園位於?",
        "options": [
          "日本東京",
          "法國巴黎",
          "美國加利福尼亞州",
          "香港"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "1024是2的幾次方",
        "min": 0,
        "max": 30,
        "answer": 10
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "電信業者推廣的4G，其中的G是Generation的縮寫",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "alpha-picker",
        "question": "代數中常用符號第一名為?",
        "answer": "X"
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "威廉·古斯特洛夫號郵輪的沉沒是歷史上最慘重的海難，近9,000人身亡，該海難發生於?",
        "options": [
          "地中海",
          "波羅的海",
          "百慕達三角洲",
          "黑海"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "日本的電視台深夜電視節目會用超過24小時制來預告播出時間，請問星期四25:00等於?",
        "options": [
          "星期四下午1點",
          "星期四上午1點",
          "星期五上午1點",
          "星期五下午1點"
        ],
        "answer": [2]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "History",
    "id": "history",
    "theme": "honest",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "1944年二次大戰期間，於6月6號盟軍登陸法國諾曼第著名的D-DAY的D是什麼的縮寫呢?",
        "start": "請填入全部為小寫的英文：",
        "answer": "day"
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "阿拉伯數字是從下列哪個國家流傳出來的呢?",
        "options": [
          "阿拉伯",
          "美國",
          "中國",
          "韓國",
          "印度"
        ],
        "answer": [4]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "著名的埃及豔后克麗奧佩脫拉是埃及人嗎?",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "台灣南部的高雄是由哪個國家命名的呢?",
        "start": "請填入國家名：",
        "answer": "日本"
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "《世說新語》中的小時了了篇中的故事是講哪位知名的文人呢?",
        "start": "請填入姓名： ",
        "answer": "孔融"
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "二次世界大戰後期知名的《開羅宣言》是由當時的哪幾位領袖所共同發布的呢?",
        "options": [
          "毛澤東",
          "蔣介石",
          "歐巴馬",
          "史達林",
          "邱吉爾",
          "羅斯福"
        ],
        "answer": [
          1,
          4,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "下列何者為歷代中國維持最久的朝代呢?",
        "options": [
          "明朝",
          "周朝",
          "唐朝",
          "漢朝"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "影響人類深遠的工業革命是在哪個世紀發生的呢?",
        "min": 10,
        "max": 22,
        "answer": 19
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "《國富論》是由哪一位經濟學大師於18世紀所著作的呢?",
        "options": [
          "班‧柏南奇",
          "卡爾‧馬克思",
          "約翰‧·梅納德‧凱因斯",
          "亞當‧斯密",
          "珍妮特‧葉倫"
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "下列哪幾個戰爭是美國有參戰卻未以戰勝作結的戰爭呢?",
        "options": [
          "八國聯軍",
          "第一次世界大戰",
          "第二次世界大戰",
          "韓戰",
          "越戰",
          "波斯灣戰爭"
        ],
        "answer": [
          3,
          4
        ]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Geography",
    "id": "geography",
    "theme": "leisured",
    "quizzes": [
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "下列何者非地震的起因?",
        "options": [
          "火山爆發",
          "板塊運動",
          "下雨",
          "隕石撞擊"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "toggle-translate",
        "question": "下列歐洲國家對應的國花，何者正確?",
        "options": [
          [
            "義大利",
            "冬青"
          ],
          [
            "法國",
            "百合"
          ],
          [
            "加拿大",
            "楓葉"
          ],
          [
            "丹麥",
            "雛菊"
          ]
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "裏海是鹹水湖",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "英國海岸線，大約有幾公里?",
        "min": 2000,
        "max": 5000,
        "step": 500,
        "answer": 2500
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "下列哪三個國家擁有50座(以上)核反應爐?",
        "options": [
          "美國",
          "俄羅斯",
          "加拿大",
          "巴西",
          "法國",
          "日本",
          "中國"
        ],
        "answer": [
          0,
          4,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "喀斯特地形通常形成在pH值較高還是低的環境?",
        "answer": "低"
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "承上題，喀斯特地形是指甚麼岩",
        "options": [
          "石灰岩",
          "花崗岩",
          "玄武岩",
          "安山岩"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": " ____位於德國北部的易北河之上，且以食物命名",
        "answer": "漢堡"
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "富士山已成為死火山",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "全世界最大的水下洞穴，大藍洞，位在哪一片海洋?",
        "options": [
          "太平洋",
          "大西洋",
          "印度洋",
          "南冰洋"
        ],
        "answer": [1]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Science and Nature",
    "id": "science",
    "theme": "futuristic",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "地殼下方那一層叫____",
        "answer": "地函"
      },
      {
        "type": "single-select-item",
        "question": "唯一能夠向後飛行的鳥類為?",
        "options": [
          "烏鴉",
          "蜂鳥",
          "鵜鶘",
          "海鷗",
          "信天翁",
          "隼",
          "雀"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "世上唯一無法收回爪子的貓科",
        "options": [
          "狐獴",
          "山貓",
          "獵豹",
          "暹羅貓"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "toggle-translate",
        "question": "下列哪個科學代號對應是錯誤的",
        "options": [
          [
            "氦",
            "He"
          ],
          [
            "鎢",
            "W"
          ],
          [
            "鋰",
            "Lt"
          ],
          [
            "鎳",
            "Ni"
          ],
          [
            "銅",
            "C"
          ],
          [
            "鋅",
            "Zn"
          ],
          [
            "鎘",
            "Cd"
          ],
          [
            "鉀",
            "K"
          ],
          [
            "矽",
            "Sn"
          ]
        ],
        "answer": [
          2,
          4,
          8
        ]
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "玻璃體是在人眼中發現的",
        "answer": true
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "__色，彩虹的第三個顏色",
        "answer": "黃"
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "多數鳥類的腳趾數目",
        "min": 2,
        "max": 12,
        "answer": 8
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "攝氏零下40度=華氏溫度?",
        "min": -100,
        "max": 0,
        "step": 5,
        "answer": -40
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "哪類生物是魚類?",
        "options": [
          "鱷魚",
          "鯊魚",
          "海豚",
          "鯨魚"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "fill-two-blanks",
        "question": "黃銅是由哪兩類金屬構成?",
        "answer": [
          "銅",
          "鋅"
        ]
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "TV & Movies",
    "id": "tvmovies",
    "theme": "sweet",
    "quizzes": [
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "下列哪幾位演員有演過大名鼎鼎的007詹姆士龐德呢?",
        "options": [
          "史恩‧康納萊",
          "湯姆‧克魯斯",
          "皮爾斯‧布洛斯南",
          "丹尼爾‧克雷格",
          "克林‧伊斯威特",
          "羅傑‧摩爾"
        ],
        "answer": [
          0,
          2,
          3,
          5
        ]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "網路流行語「下雪了，怎能沒有炸雞和啤酒」是來自哪一部?",
        "options": [
          "親愛的恩東啊",
          "來自星星的你",
          "閃耀或瘋狂",
          "為純情著迷"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "2003年上映的《綠巨人浩克》是由哪位導演執導的呢?",
        "options": [
          "詹姆士‧柯麥隆",
          "麥可‧貝",
          "李安",
          "史蒂芬‧史匹柏"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "下列哪一位好萊塢男星曾經得到過美國摔角界的WWE冠軍頭銜呢?",
        "options": [
          "巨石‧強森",
          "布魯斯‧威利",
          "阿諾‧史瓦辛格",
          "克里斯‧漢斯沃"
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "2015年末要上映的知名科幻電影《星際大戰第七集─原力覺醒》的首部電影是於何年上映的呢?",
        "min": 1950,
        "max": 2014,
        "answer": 1977
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "柯南姓?",
        "answer": "江戶川"
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "請問曾演出《鐵達尼號》的男星─李奧納多‧狄卡皮歐截至2014年底有得過奧斯卡獎嗎?",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "至目前神奇寶貝電影版，出到第幾部?",
        "min": 1,
        "max": 20,
        "answer": 18
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "「恰恰!!(捏爆橘子)」是出自哪部台灣鄉土劇?",
        "options": [
          "天下女人心",
          "風水世家",
          "夜市人生",
          "世間情"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "於三立台灣台播出且為台灣最長壽的古裝電視劇系列(4個字)",
        "answer": "戲說台灣"
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
    "name": "Gossiping",
    "id": "entertainment",
    "theme": "passion",
    "quizzes": [
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "金城武的姓氏?",
        "answer": "金城"
      },
      {
        "type": "four-quarter",
        "question": "黑人，陳建州，最擅長?",
        "options": [
          "主持",
          "裝熟",
          "唱歌",
          "跳舞"
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "最能代表KMT的數字是?",
        "min": 300,
        "max": 700,
        "answer": 689
      },
      {
        "type": "true-false",
        "question": "costco的唸法為ikea",
        "answer": false
      },
      {
        "type": "multi-select",
        "question": "以下為營運中便利商店的註冊商標，請選出執行現泡咖啡行銷策略的店家",
        "options": [
          "7-11",
          "FamilyMart",
          "Hi-Life",
          "OK",
          "TLL"
        ],
        "answer": [
          0,
          1,
          2,
          3
        ]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "2015年金曲獎為第幾屆",
        "min": 0,
        "max": 30,
        "answer": 26
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "承上題，該屆年度最佳歌曲為(4個字)",
        "answer": "島嶼天光"
      },
      {
        "type": "single-select",
        "question": "小S代言的麵包店，店名叫?",
        "options": [
          "一之軒麵包",
          "法蘭司",
          "胖達人",
          "莎士比亞烘焙坊"
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "type": "picker",
        "question": "小當家是從何年開始連載?",
        "min": 1990,
        "max": 2015,
        "answer": 1997
      },
      {
        "type": "fill-blank",
        "question": "「婉君」實際上是指?",
        "answer": "網軍"
      }
    ],
    "scores": [
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0,
      0
    ],
    "solved": "false"
  },
  {
  "name": "Sports",
  "id": "sports",
  "theme": "active",
  "quizzes": [
    {
      "type": "fill-blank",
      "question": "加拿大國球是_______",
      "answer": "袋棍球"
    },
    {
      "type": "four-quarter",
      "question": "哪個國家從1928年至1956年，贏得了每屆冬奧會男子冰球金牌?",
      "options": [
        "加拿大",
        "俄羅斯",
        "印度",
        "美國"
      ],
      "answer": [2]
    },
    {
      "type": "true-false",
      "question": "biathlon(冬季兩項)，是指3公里跑步、12公里單車",
      "answer": false
    },
    {
      "type": "picker",
      "question": "運動項目，水球，比賽時會有多少人在場上?",
      "min": 10,
      "max": 25,
      "answer": 14
    },
    {
      "type": "toggle-translate",
      "question": "請選出球隊與從事的球類運動錯誤的選項",
      "options": [
        [
          "克里夫蘭印地安人",
          "棒球"
        ],
        [
          "萊斯特老虎",
          "橄欖球"
        ],
        [
          "布拉德福德公牛",
          "曲棍球"
        ],
        [
          "休士頓火箭",
          "籃球"
        ],
        [
          "維岡黃蜂",
          "曲棍球"
        ],
        [
          "肯特噴火",
          "板球"
        ]
      ],
      "answer": [
        2,
        4
      ]
    },
    {
      "type": "multi-select",
      "question": "哪些城市已經舉辦過奧運會？",
      "options": [
        "雅典",
        "普萊西德湖",
        "因斯布魯克",
        "紐約",
        "開普敦",
        "聖莫里茨"
      ],
      "answer": [
        0,
        1,
        2,
        4,
        5
      ]
    },
    {
      "type": "four-quarter",
      "question": "2014年鐵人三項的冠軍塞巴斯蒂安．金勒，是哪一國人?",
      "options": [
        "美國",
        "德國",
        "俄羅斯",
        "澳洲"
      ],
      "answer": [1]
    },
    {
      "type": "single-select-item",
      "question": "電競，使用電腦遊戲來比賽的體育項目，下列何者非電競的遊戲項目?",
      "options": [
        "AVA",
        "戰車世界",
        "天堂",
        "世紀帝國"
      ],
      "answer": [2]
    },
    {
      "type": "fill-blank",
      "question": "溫布頓網球錦標賽在哪個國家舉辦?",
      "answer": "英國"
    },
    {
      "type": "picker",
      "question": "馬拉松（marathon）是一項考驗耐力的長跑運動。現在規定的長度約多少公里?",
      "min": 10,
      "max": 65,
      "answer": 42
    }
  ],
  "scores": [
    0,
    0,
    0,
    0,
    0,
    0,
    0,
    0,
    0,
    0
  ],
  "solved": "false"
  }
]
